Ova aplikacija omogućuje čitanje vijesti s Bug RSS feeda sa http://www.bug.hr/rss/vijesti/ te njihovo spremanje u bazu podataka.
Sastoji se od dva ListViewa, za RSS Feed, te za spremljene vijesti. Pri pokretanju aplikacije pomoću Retrofit i OkHttp biblioteka šalje se zahtjev na Bug stranicu te se pri primitku XML podataka s nje (unutar OnResponse metode) oni parsiraju Retrofit SimpleXML Converterom, te se referencira ListView element za RSS feed i postavljaju mu se Event Handleri (OnItemClickListener i OnItemLongClickListener) za odlazak na vijest u internet pregledniku (pomocu Intenta - Action_view) i spremanje vijesti. Paralelno se dinamički učitavaju kategorije vijesti na stranici te postavljaju kao String resurs za Spinner za odabir kategorija koje se prikazuju. Odabirom neke kategorije ArrayList feedova se filtrira te postavlja kao argument FeedAdaptera. Nakon RSS feeda referencira se drugi ListView za spremljene vijesti, te se u njega učitavaju vijesti iz baze podataka. Također se postavljaju Event Handleri za odlazak u web preglednik te brisanje vijesti iz baze. Po defaultu drugi ListView je nevidljiv (listview.setVisibility(Invisible)). U menu baru postavljen je gumb Change (uvijek vidljiv - show as action) za izmjenu sa Rss feeda na spremljene vijesti i obrnuto. Pri promjeni na spremljene vijesti učitava se sadržaj iz baze kako bi se odmah pojavile promjene. Rss feed ListView omogućuje osvježavanje sadržaja SwipeRefreshLayoutom. Raspored elemenata ListView itema definiran je u item_feed layout datoteci te sadrži TextView elemente za naslov vijesti, opis, vrijeme i kategoriju te ImageView element za sliku. Slika se u element učitava pomoću biblioteke Picasso.

Najzahtjevniji dio bio je obraditi dohvaćene XML podatke te napisati modele za RSS kanal i Feed element. Rješenje - Stack Overflow

http://stackoverflow.com/questions/37899858/android-retrofit-2-simple-xml-converter

http://square.github.io/retrofit/ - Retrofit 
http://square.github.io/okhttp/ - OkHttp
https://github.com/square/retrofit/tree/master/retrofit-converters/simplexml - SimpleXML